<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>Последние новости</title>
    <link>http://fxxxxxxx.xsph.ru/news/news.php</link>
    <item>
      <title>«Глонасс» зарегистрировало сим‑чипы для транспорта, дронов и передачи данных в госсистемы</title>
      <link>http://fxxxxxxx.xsph.ru/news/news.php?view=7</link>
      <description><![CDATA[Чип будет использоваться в навигационной аппаратуре, устройствах вызова экстренных служб, трекерах и беспилотниках. Генеральный директор АО «Глонасс» Алексей Райкевич сообщил, что с начала лета произведено 500 тысяч таких чипов. Продукция уже протестирована с компаниями «Три точки», «Итэлма», «Исинтел технологии», «Восточный регион», «Форт‑телеком», «Автоэра», «Сантэл‑навигация», «Лаборатория умного вождения», «Интелинк технология», «Глонасс Дальний Восток», НИИМА «Прогресс», «РД групп», «Сателлит», «ТК Эксперт».]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:53:00 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Апгрейд до DDR5 в рабочих станциях: когда стоит переплачивать за скорость</title>
      <link>http://fxxxxxxx.xsph.ru/news/news.php?view=6</link>
      <description><![CDATA[В среднем замеры в реальных приложениях показывают прирост в 5-7% для большинства профессиональных задач. Звучит скромно, но цифры по отдельным программам интереснее. Adobe Photoshop при обработке RAW-файлов ускоряется на 4-6%, Lightroom Classic при массовом экспорте — на 6-8%. А вот в 3D-рендеринге DDR5 показывает себя лучше: Blender выдает 8,5% прироста, V-Ray — 7-9%]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:50:52 +0300</pubDate>
      <category>Политика</category>
    </item>
    <item>
      <title>Рейтинг самых быстрых процессоров 2025: AMD доминирует, но Intel не сдается</title>
      <link>http://fxxxxxxx.xsph.ru/news/news.php?view=5</link>
      <description><![CDATA[Как тестировали процессоры
Для получения наиболее объективных результатов тестирования специалисты довольно строго следовали методологии, которую сами же установили. Все без исключения процессоры тестировались в 17 современных играх. Для унификации результатов было выбрано разрешение 720p. А видеокарта была подобрана так, чтобы она точно не стала бутылочным горлышком — GeForce RTX 5090.]]></description>
      <pubDate>Tue, 21 Oct 2025 15:49:47 +0300</pubDate>
      <category>Культура</category>
    </item>
  </channel>
</rss>
